想吸引國際社會注意既人死心吧，唔信就睇下歷史

唯一令我流淚係一段段國軍抗日歷史

800百壯士就義死守四行倉庫，以示抗日侵略既決心！！！！吸引國際社會注意，然而沒有如蔣中正期望給中國抗日戰爭帶來實質的國際支援.....

就贏得各國軍隊既尊敬，中國人並不是儒夫，東亞病夫!!!

香港同武漢
中美貿易戰

謝晉元曾告訴部下：「本軍所奉的命令就是要死守四行倉庫，與最後陣地共存亡。所以這個四行倉庫就是我們四百多人的墳墓，我們全都要戰死在這裡。我們中間只要還有一個人在，就要堅守陣地，和敵人拚死戰鬥到底！」[2]:122之後他們這種志願參加「自殺行動」的精神，被蔣中正稱為英勇行為的典範[4]。

早上時分，有關中國軍隊仍在四行倉庫保衛閘北的消息在上海傳開。這引起中國童子軍楊惠敏關注，而她將在整個保衛戰中扮演一個非常重要角色。凌晨4點左右她聽到槍聲便沿蘇州河行走，她發現英國士兵向倉庫丟了一袋香菸。英軍告訴楊惠敏，四行倉庫裡中國守軍要死守[6]:82。於是她要求附上她自己的紙條，不久後倉庫傳回紙條，說明他們需要彈藥與食物。楊惠敏向上海商會求助，不過對方並不相信[13]。回到住處，到晚上楊惠敏脫下童子軍制服，將一面青天白日滿地紅旗緊緊纏在身上，再罩上制服[6]:82。

上午7時，日軍第三師團開至上海北站，到午後1時開至四行倉庫附近。約十名日軍接近防禦工事進行偵查，很快被擊斃。午後2點由第三連排長尹求成帶領的一隊中國偵察兵與約50名日軍交火。之後不久一個連的日軍從西側發動進攻，三連連長石美豪面部中彈但繼續指揮戰鬥直到腿部再次中彈。大約七十名日軍進入倉庫西南牆根中國軍隊火力死角，中國守軍便爬上樓頂向其投擲迫擊炮彈及手榴彈，炸死日軍七名傷二三十名[11][14]。

不推文 而家咩年代啊？

因為日本此時尚不願意同歐美開戰。日軍也不敢像在上海其他地方那樣使用芥子毒氣，因為這將暴露在全世界面前。

這期間上海商會得到中國守軍仍在閘北消息後相當激動，消息很快通過電台傳遍全城。「八百壯士」英勇精神，大大激勵全國軍民抗日鬥志，大批上海市民在雨中聚集在蘇州河南岸，為守軍吶喊助威[5]。

謝晉元通過上海商會，向美軍要求送十名重傷員離開戰場。美軍同意了此項要求，因此傷員趁夜幕掩護被抬離戰場[11]。

同晚上海商會決定向守軍送一面中華民國國旗[13][15]。中國整編部隊當時沒有攜帶國旗和軍旗。楊惠敏脫下外衣，將國旗呈獻給他們，他們激動得流下淚，謝晉元說：「勇敢的同志，你給我們送來的豈僅僅是一面崇高的國旗，而是我們中華民族誓死不屈的堅毅精神！」[6]:82-83當楊惠敏問及守軍的作戰計劃時，守軍回答誓死保衛四行倉庫。楊惠敏十分感動並向謝晉元索取所有守軍的名冊，並將其通告全國

另據楊瑞符在《孤軍奮鬥四日記》中對10月28日晚運出傷員的情形有過這樣的描述：

「我當囑咐出外就醫的士兵說：你們出去，有人問四行倉庫究竟有多少人，你們就說有八百人，決不可說只有一營人，以免敵人知道我們的人數少而更加兇橫，後來轟傳世界的八百孤軍的數目，就是這樣來的。我團五二四的團長本來是韓憲元，而今天一般人誤稱為謝團長，也就是在折八百的數目字而推測出來的。」

這就是「八百壯士」的由來[11]。「八百壯士」之名由此響徹全中國[5]。

謝晉元給孫元良一封信：「元良師長鈞鑒：竊職以犧牲的決心，謹遵鈞座意旨，奮鬥到底。在未完全達成任務前，決不輕率怠忽。成功成仁，計之熟矣。工事經三日夜加強，業經達到預定程度。任敵來攻，定不得逞。二十七日敵軍再次來攻，結果，據瞭望哨兵報告，斃敵在八十人以上。昨晨六時許，職親手狙擊，斃敵一名。河南岸同胞望見，咸拍掌歡呼。現職決心待任務完成，作壯烈犧牲！一切祈釋鈞念。職謝晉元上。二十九日午前十時。於四行倉庫。」

孫元良回信如下：

「謝團附、楊營長、暨我諸忠勇同志：余頃在滬西前線。余雖在滬西前線，余之心魂與諸同志在閘北。

余奉命防禦閘北軸心陣地，保我疆土。諸同志奮勇卻敵，固守二月有半，倭敵終於未能越雷池一步，所以報國，幸不後人。近以一發之動，全線西移！本軍亦奉令轉移陣地，而以最後守衛閘北之責付託我忠勇之諸同志。

諸同志能服從命令，死守據點，誓與閘北共存亡！此種堅毅不拔、臨危授命之精神，余與全軍同志同致無上之敬意。

我中華民族自古多果敢赴難之士，岳家軍屹然不動，戚公軍驃悍卻敵，以身許國，浩氣長留天地間。我國民革命軍賦此美德，重以最高統帥之教訓，不吝犧牲，早抱成仁之決心。此次殺敵致果，實開震天動地之歷史偉績。我黃帝億萬子孫，全世界千百萬後世人，必以血誠讀此史頁。

諸同志孤守閘北已三日夜矣，敵之畏葸與我之勇敢已為舉世所共見。滬上中外人士交口欽佩，民眾奔走援助；咸負如可贖也，人百其身之願。此誠中華民族之光榮，我中華民國之光榮，亦我國民革命軍之光榮。

望繼續奮鬥，完成抗敵使命，流最後一滴血！我最高統帥於諸同志之壯烈犧牲，殊深嘉慰。余敬以轉告。

十月二十九日，孫元良於滬西。」[6]:80

一名在戰鬥中負傷的士兵將自己綁上手榴彈從六樓跳下倉庫，利用自殺攻擊炸死約二十名日軍。

10月30日，上海公共租界英軍司令少將見國軍英勇作戰，深受感動，除購贈糧食給八百壯士充飢外，更親自進入四行倉庫會見謝晉元，建議孤軍自租界撤出，英國駐上海領事願給予最大協助，謝回答：「我們軍人以服從命令為天職，即使撤走，也得要有我們蔣委員長的命令，否則我們寧願戰死。」

謝晉元被刺殺身亡；消息傳出，上海市民悲慟不已，逾10萬人參加其葬禮[5]。而三天內湧進孤軍軍營瞻仰其遺體的共達25萬人次[12]。蔣於1941年4月28日發出通電：「謝晉元同志之成仁，為我中華民國軍人垂一光榮之紀念，亦為我抗戰史上留一極悲壯之史跡，回溯該團長率領八百孤軍，堅守閘北，誓死盡職，守護我國旗與最後陣地而絕不撤退，其忠勇無畏之精神，已獲舉世之稱頌。而其留在孤軍營中，為時三載以上：歷受艱難，尚能堅毅不移，始終一致，保持我國民革命軍人獨立自強之人格。此種長期奮鬥，實較之前線官兵在炮火炸彈之下，浴血作戰，慷慨犧牲，尤為艱苦卓絕，難能而可貴。此次被剌殞命，顯為敵偽方面久已蓄意，收買暴徒，下此毒手！而我孤軍營之忠勇官兵赤手擒奸，固絕不損其全體之榮譽。謝團長不幸殞命，然其精神實永留人間之不朽。謝團長不僅表現我軍人堅貞壯烈之氣慨，甚望我全體官兵視為模範，共同景仰。以期無負先烈之英靈，而發揚我民族正氣之光輝也。」

大家努力 時代革命 香港從光

every lie incur the debt to the truth, sooner or later, the debt MUST be paid